## Домашнее задание

### Теория 
**Читать!** 
- [Язык программирования C++](https://metanit.com/cpp/tutorial/)
    - Глава 1
    - Глава 2
        - Структура программы
        - Переменные
        - Типы данных
        - Статическая типизация и преобразования типов
        - Константы
        - Арифметические операции
        - Условные выражения
        - Операции присваивания
        - Ввод и вывод в консоли
        - Пространства имен и using
        - Оператор `if`
        - Оператор `switch`
        - Операторы `for`, `while`, `do while`
    - Глава 3
        - Определение и объявление функций
        - Параметры функции    
        - Механизмы передачи параметров
- [Язык Си. Битовые операторы и операции. Трюки с битами.](http://cppprosto.blogspot.com/2017/09/blog-post_20.html)
- [Массивы в языке Си](https://prog-cpp.ru/c-massiv/)
- [Массивы в C (часть 1)](http://cppstudio.com/ru/post/9244/)
- [Массивы в С++](http://cppstudio.com/post/389/)

### Практика

1. Реализовать функции нахождения для одномерного целочисленного массива из `n` элементов суммы
    - только тех отрицательных элементов, которые имеют четный порядковый номер;
    - только тех положительных элементов, порядковый номер которых является простым числом;
    - всех элементов, которые являются простыми числами.
2. Реализовать функцию, которая определяет составляют ли методы массива 
    - строго убывающую последовательность 
    - не строго убывающую последовательность
    - строго возрастающую последовательность
    - не строго возрастающую последовательнотсь
    - мотонотонную последовательность
    - не упорядоченную последовательнось    
3. Реализовать рекурсивную функцию для определения, является ли целое число палиндромом. 
4. Реализовать рекурсивную функцию для вычисления n-го числа Фибоначчи. 
5. Реализовать рекурсивную функцию нахождения максимума в одномерном массиве. Проверить работу метода при решении задачи на массивах большой размерности.(*)



